
### Псевдокод работы алгоритма интерполяции точек:
Реализация алгоритма AgglomerativeClustering представленна в статье https://arxiv.org/abs/1109.2378

```
float максимальноеРасстояние = 0.3
float[] точкиВыход
точки = получить_точки_из_файла()

точкиНорм = нормализация_точек_на_интервале_0_1(точки)

модельКластеризации = new AgglomerativeClustering(максимальноеРасстояние)
модельКластеризации.обучение(точкиНорм)
кластерыТочек = модельКластеризации.получить_кластеры(точки_норм)

for кластер in модельКластеризации.Кластеры() do
    точкиКластера = фильтр(точкиНорм, кластер)
    if точкиКластера.Количество() < 4 then
        точкиВыход.добавить(точкиКластера)
        continue
    end
    сеткаТочек = создать_сетку_точек(крайнииТочки(точкиКластера))
    интерполированныеТочки = интерполяция(точкиКластера, сеткаТочек)
    точкиВыход.добавить(интерполированныеТочки)
end
```